\begin{tutorial}{Лабиринт робомедведя}

Для решения задачи нам понадобится два основных метода: динамическое программирование и поиск в ширину. 

Суть задачи в том, чтобы подсчитать минимальное количество поворотов для каждой точки по отдельности, а далее, зная точки, которые мы достигаем из каждой клетки, высчитывать минимальное количество поворотов для нее.

Для начала определим механизм посещения клеток. Когда мы приходим в определенную клетку, мы запоминаем для этой клетки два параметра: какое количество поворотов нам понадобилось для этой клетки и как мы к ней пришли~--- вертикально или горизонтально. Если мы посетили эту клетку и вертикально, и горизонтально, то в дальнейшем обрабатывать эту клетку не нужно, ведь все клетки слева, справа, сверху и снизу уже были посещены.

Далее обозначим движение от каждой клетки до следующей. Когда мы посетили клетку горизонтально, мы пускаем от нее посещения по вертикали, иначе~--- по горизонтали. Для каждой посещенной из точки A клетки запоминаем количество поворотов до A, увеличенное на 1.

И, наконец, определим очередь посещения клеток.	Следующая на посещение клетка~--- это клетка, до которой нужно минимальное количество поворотов из всех доступных нам. Обходя путь таким образом, мы гарантируем, что до каждой посещенной нами точки мы потратили минимальное количество поворотов, ведь иначе у нас была бы другая, еще не обработанная стартовая клетка, путь до которой меньше текущей, чего не может быть.

Таким образом, поняв эти основные моменты, мы можем спокойно решить эту задачу.

Асимптотика задачи $O(N \log N)$ при задаче приоритета через структуру данных ordered\_queue, при аккуратной реализации~--- $O(N)$.

\end{tutorial}
